梁京評論：習帝以自欺欺人的「不負人民」來為自私的權力豪賭辯護

值此中共建政七十「大慶」之際，所有真誠關心「國家大事」的人，心情都難以平靜，除了對當年李慎之在「五十大慶」深夜感嘆「風雨蒼黃」的巨大共鳴，更有一種難以名狀的憂心。因為整整一甲子之前，中共以舉國之力辦了第一個「大慶」，而天安門廣場之夜煙花歌舞餘音未了，中國就進入了文明史上規模最大，也最為「有序」的大飢荒。幾千萬中國人近乎悄然無聲地餓死，世界卻毫不知情，以至連費正清，美國最權威的中國問題專家，也一度不信這個人間慘劇確已發生。

考慮到當前中共政權所面對的嚴峻形勢，了解六十年前這段歷史的人很難不發問，這一次中共建政「七十大慶」，會不會重演第一個「大慶」的命運，成為一場人為浩劫的開端？我的看法是，這種可能性不僅存在，且相當嚴重。這個判斷的基本邏輯就是，習近平執政以來，選擇以強勢手段對付內外危機，結果是迅速惡化了中國的內外危機。特朗普上台對中國發動貿易戰，是外部危機惡化的產物。貿易戰以中國意想不到的速度開始了美國經濟「去中國化」的進程，令中國經濟遭遇六四以來最嚴重的危機。雖然特朗普無意動搖習在中國的地位，更沒有想顛覆中共政權，而只是想讓中國「服軟」，但習的強硬對抗姿態，不僅錯過了與特朗普妥協的機會，而且由於香港危機意外爆發，中國的內外危機出現了一個相互推動的契機。對這一極為不利的發展，我認為習近平雖感意外和壓力，卻並非沒有心理準備。他不可能像一些人期望的那樣，改弦更張、以理性變革應對危機；相反，他很可能在全面危機的壓力下，實踐他「我將無我，不負人民」的自我期許，從而可能製造出一場21世紀的巨大人禍。

習為甚麼會這樣選擇？這裡既有偶然的歷史機緣，也有深刻的制度和文化原因。一個基本事實就是，無論從主觀還是客觀條件看，習選擇理性改革都不會成功，而必然是「我將無我」，趙紫陽和戈爾巴喬夫都是他的前車之鑒，因此，他以自欺欺人的「不負人民」來為自私的權力豪賭辯護，過一把做「習大帝」的癮。他的選擇不僅沒有遭遇有效阻擊，且不斷得寸進尺，恰恰說明他看到了對他有利的條件。但也正如他心裡明白的，這種豪賭的結果，不僅最終還是「我將無我」，也必然導致「國將不國」。我為甚麼要說習近平心裡對此是明白的呢？我的根據就是習從來不講道理，也不準備講道理，這和毛澤東是不一樣的。毛敢講革命道理，因為他自己真信，而且他還知道，不少追隨者也真信。而習近平除了迷信權力，很難說有甚麼真信仰，他的文革和官場經歷給他的最大教益，絕不是「理想主義」，而是如何去做以及如何去對付所謂的「兩面人」。

習近平直面「我將無我」，以生死為注進行權力豪賭，無疑加速了黨國的解體，但這會不會帶來一場生靈塗炭的大難，以至讓中國也「國將不國」？這個問題其實已非常現實。我當然希望中國有機會避免重復歷史的劫難，而實現這個願望的一大關鍵和最大變數，恰恰是習近平在權力面臨終極挑戰的時候，會不會或者有沒有機會以犧牲億萬人的生命來保個人權力。十一閱兵以展示最新戰略核武器為重心，顯然不是甚麼好兆頭。

tui

【和勇合一，遍地開花戰略】大家要全民升級，就去政府合署度讀臨時議會宣言！

有學中史就知，依類接受先帝遺產嘅太平皇，無為而治就最好，一旦大動根骨將朝廷改頭換面，肯定會動搖國本，民起異心，邊防將領等佢消耗哂先帝嘅政治資本就即刻反轉豬肚另起義軍，準備改朝換代。

野心太大，實力不足